%@P:exocorcp
Il y avait 5 perroquets dans la cage et leur prix moyen était de
5\,000 \si{\EuRo}.
\\Un jour, pendant le nettoyage de la cage, le plus beau des
perroquets s'est envolé. Le prix moyen des 4 perroquets restants est
maintenant de 4\,000 \si{\EuRo}. Combien coûtait le perroquet
qui s'est échappé ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item 1\,000 \si{\EuRo}
  \item 10\,000 \si{\EuRo}
  \item 5\,500 \si{\EuRo}
  \item 2\,000 \si{\EuRo}
  \item 9\,000 \si{\EuRo}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
%@Correction:
Au départ, il y avait donc $5\times5\,000=25\,000$~\si{\EuRo}
pour les cinq perroquets.
\\Après le départ du plus cher, il n'y avait plus que
$4\times4\,000=16\,000$~\si{\EuRo}. Par conséquent, le
perroquet qui s'est echappé coûtait 9\,000~\si{\EuRo}.